《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 第13章（十九歲的龍頭大佬）P.41

P.41

幾天後肥傑在醫院逝世。衆成員開會，幫中元老在肥傑未出事前，大家也對洪飛龍頭這位置虎視眈眈。但到現在他死後，總要有人出來主持大局。在處於弱勢環境下，當坐館要受死亡威脅，以前順風順水人人爭做領導，現在燙手山芋有誰敢去接棒，但叔父們都你推我讓，江湖跑老膽小跑小。有人揾夠錢又或者仔大女大的籍口，當初的勇氣和野心己蕩然無存。

幫中的少壯派又被老一輩壓着，此時身為高級職員的張飛一直沉默。他是少壯派代表，突然起身發出驚人言論：［不如等我試下！］ 此說話不講由自可，一講卻換來保守派你一言我一語強烈反對：

［ 你冇撚嘢呀 ？你做咗幾多日人呀？你去領導我哋！］

［ 飛仔！我睇住你大，你毛都未出齊，算吧啦！］

［你而家先十鳩幾歲仔，會唔會新咗啲呀？浸多廿年再講啦！要我哋班叔父服你先得㗎！］

［你咪以為自己打得兩咀，就大撚晒喎！幾日前八條友劈你唔死，算你大命，你顧掂自己先講啦！下次未必咁好彩呀！咪撚連累埋我哋㖭呀！

［係囉！好快啲差佬會搵上門，你快啲睇下點樣拆掂好過啦！］

［放心，冇話唔可以！我哋好民主嘅，你莫講話坐館呀！你想做美國總統都得㗎！問題有冇人信你先？］

［人哋聯發跳灰起家，我哋幫肥傑走粉，個個撈到風山水起，你哋老張嗰邊唔掂嘅。你畀到啲乜我先？］原本一向愛錫張飛的叔父們，都倒轉槍頭。種種貪婪、自私、怕事、負能量、輸打贏要、不團結等的嘴臉盡現眼前。

哼！我張飛生下來就是要做大事，我會要你們一一臣服：［咁你哋又唔做？］眾人一時啞口無言。

有叔父火起：［你講咩乜呀！細路仔，駁咀駁舌，冇大冇細！阿叔出嚟行嗰陣，你仲喺你老竇個春袋裡面呀！］

張飛說：［由我去做咗辦事人三個月內，我不單要搶翻我哋本來嘅地盤，我仲要摺埋聯發，蠟埋佢啲嘢，要佢喺地球上永遠消失！我要洪飛成為九龍第一大幫！肥傑嘅仇，我做咗坐館，我會幫佢報。而且我會搵到猛人加盟。我要各兄弟比以前搵得更多！而且唔使犯法，低風險高回報！］

張飛發表完這偉論後，叔父們又一遍嘘聲。這些他們以前一輩子辦不到的事情，會給這個黃毛小子三個月做到，只有發夢才會發生。假如這小子真的奇蹟做得到，又會顯得叔父們相當無能，為了面子必須要反對。但要他們站出來又沒有人敢承擔。現在到有人站出來，偏又要論資排輩，就連言論也要講資格。左一句要俾面右一句講輩份，忠言逆耳只能藏在心中，老人政治只會拖慢社會進步。

還好！總有清醒的人：［我支持佢！］是牛佬！老張退下後，他也淡出，主要係不喜歡跟肥傑一起販毒。當年也有不少人推舉牛佬做坐館，但也被他拒絕，他在幫會中地位極高。其實未開會前，張飛也和牛佬會談過。當然要得到他支持，才敢誇下海口。

做大佬要有三頭，拳頭、人頭、和銀頭。 拳頭代表武力、功績和膽識，幫會人士全靠打上位，想做到領導群雄必須要拳頭夠硬。以前來挑戰張飛的，誰不倒在他腳下。以前社團沒有人敢幹的事，他幹了！幫公司打來地盤。拿下了不少汗馬功勞，論江湖資歷名氣，不低於四五十歲老江湖。論人頭自他當兵後，十一門生也收下為數過百人的新一代，而且每人也必須接受每天刻苦功夫鍛鍊。另外還會有五位極有能力的猛人落實加盟。論銀頭張飛也是小富豪，本身賺錢門路多。最重要是接下大陸的豪賭大客，將來必定有財有勢有建樹，撇除他十九歲這個數字，他的確有資格！

牛佬這話一出，換來一片沉默。那時牛佬接著手提電話來電，放大了揚聲器。電話中傳來一個熟悉的，國際江湖猛人聲音。［我係馬王！我好快會返嚟香港幫阿張飛，你哋要支持佢。］ 更和兩個叔父，傾了幾句才掛線。

牛佬：［不如咪睇下三個月後，佢做到啲乜先囉？暫代龍頭一職冇人反對嘅話，就由張飛正式上任。］

有一叔父說：［你點樣確保我哋利益。］

張飛：［ 我串咗大陸班富豪嚟，上香港賭船，唸住留番啲畀啲叔父疊碼。］ 此話一出眾人立刻收聲，再冇人反對下張飛成為新一代洪飛龍頭！

幫中元老摘了一個吉時，為張飛辦登基儀式。當晚緊急召幫中所有高層，到酒樓晚宴。張飛向群眾揮手，接受歡呼和祝賀。牛佬準備了詞稿給他演說，政綱方向說得鏗鏘有力，慷慨激昂，盡顯霸氣，振奮士氣！他誓要扳回洪飛失去的版圖，江湖必再起風雲！的確係時候換新血，保持活力。他眉宇間散發出大將之風，神阻殺神，佛阻殺佛，唯我獨尊！

現在新架構張飛為暫代坐館，職位代號四八九大路元帥。新班子係馬王四三八二路元帥，牛佬四一五白紙扇為行政財政參謀。其下大底，四二六陳世飛、青白葉、冼拿 軟硬擦膠五人。

張飛天生就是一個做大事的人，他不算很聰明。但膽識過人，坐言起行，有勇氣有承擔。世上聰明的人多的是，但大多永遠講多過做。正如起革命的話，誰夠胆開第一鎗，革命就正式開始！自然有大量智者走出來幫你提點你。你也永遠成為英雄，歷代王朝也盡是如此！

第二天張飛、牛佬和十一金剛開會。部署應該反擊的計劃和次序。期間世飛的幾個門生，帶來了一個叫單安的叔父。他已被打至血人一樣，行也行不動。單安是肥傑近身四二六紅棍。原來肥傑出事後，張飛已一直懷疑他是內鬼。他找私家偵探查出單安戶口，有巨款由柴狗存入。經過嚴刑拷問下，洪飛一直在中國走私電子零件的買賣，全給聯發黑吃黑。而且被偵探拍下照片作証，通常社團中的二五仔下場都會被殺人滅口。

P.42

那怕是警方臥底，大佬信錯了，友情上被背叛的恨意和對社團的交待，最後二五仔會被虐待致死。由於張飛現以貴為龍頭，生與死此事必要問他。

張飛：［唔合作，要你求死也難。］

單安：［要殺就殺，咪廢話！］

張飛：［我畀多次機會你，你供晒柴狼嘅犯罪證據，同出入資料，我安排你全家去邊都得，我仲會畀筆錢你喺嗰邊做啲小生意。］

單安：［ 咁筍？我又唔信呀？肥傑當初當我係係隻狗，就算我出賣佢，咁佢都係活該！但我點解要幫你？］

張飛手拿著私家偵探拍下他的家人，妻子和小孩學生照片說：［咁你自己諗啦！］

單安看見被嚇得腳軟：［ 嗱！出得嚟行禍不及妻兒呀！］一干人沒有理會，出外抽着煙等他考慮。叫人瀰漫著白色恐怖。單安投降：［頭先你講係咪真係去邊都得？］其實就算單安什麼也不說，能夠牽出二五仔，在大局上己很成功。現在還多了一隻重要棋子，進行反間計。其實張飛只是靠嚇，他絕對不打算傷害他家人。出得嚟行，盜亦有道，但總要裝作生人勿近。因為你的手下或你的敵人，全都是虎豹豺狼！

得到重要情報下，張飛已在叔父們面前說，可以有把握取回所有地盤，甚至聯發的大半江山。全都可以一個月內拿下。單安的反間計就是百份百反敗為勝關鍵，張飛講得出做得到，十一金剛和他的門生，全是張飛的嫡系親信。不斷向曾被搶奪的地盤聲東擊西，狂攻猛打，大部分由張飛親自帶隊，大小戰役戰無不勝。成功搶奪後進佔，但總要有掹人進駐，不然佔得來也守不住，原來張飛請了五位超級猛人把守。另外張派系所有人加緊操練功夫，等待隨時的挑戰。

理論上龍頭大佬可以命令幫內全部一萬多會員去攻打敵陣，現實上是不太可行。一來為利益大家各懷鬼胎難以團結，自然影響軍心仕氣。叫不動的人又令自己失去威信和影響同僚，當然你也可以威逼利誘。其實黑社會會員很多時候，也可以自由選擇你的工作，除非你已經收咗人錢，就唔做唔得。或者一些必死或必定坐監的任務，就需要會員抽生死籌決定，抽中的人必須要辦，社團會給予安家費。但通常安家費到手時，已經被經手的相關人士剝削，最後收到的錢並不太合理。

另外太多人的群打行動容易洩露風聲，而且付出金錢自然也多，就算不用打交，也至少給點車馬費。沒有付錢一次半次還可以拍膊頭，但經常這樣，人家就會對你左閃右避。如果萬一任務失敗，會招來極多傷亡和怨言。成功的話又會被人搶來領功分豬肉，分贓唔勻又會形成內鬥，煩惱沒完沒了。所以最好有自己的嫡系親信，否則等於無兵司令，將來有甚麼建議人家也隨時反對你。所以要打就最好由自己的嫡系親信去攻打，那麼他們便不會那麼多說話，因為我冇求過你，但我打回了地盤，那麼現在只有你欠我。

所以莫說是良好市民，甚至江湖大佬都要留意，和黑社會交往之道，最重要是我冇欠過你，一旦欠上黑道中人的人情債，他要耍無賴，往往不止要十倍奉還，你找他幫忙，當然都是犯法的事。這個要脅你隨時還不起，甚至還足一世。永遠沒有免費午餐，要找他們辨事，做什麼也要一早說明，付足錢，後果由古惑仔自己承擔，將來怎樣自然也奈何不了你。因為世上所有恩怨也來自一個字 - 欠！

現在聯發的買賣也被這班張派軍團黑吃黑。最重要是警方也針對聯發對他打擊， 經過十數次大小戰役，洪飛失去的地盤已被張派極速版回，令柴狼父子疲於奔命。這時候牛佬、龜公德、蛇仔明、大麻成、坤哥四人，同時招呼着大陸的豪賭客，在賭船上賺得盆滿缽滿。只需要分小部份客戶給幫中叔父去叠碼，己令他們笑逐顏開，疊碼權全部為期一年，他們想要繼續合作，必須長期聽聽話話。叔父們紛紛轉軚說：［我一早就話阿飛仔係叻仔啦！］之類說話。

位高勢危，做大的就要有這份氣慨。得到成果與眾分享，面對挑戰首當其衝！

失去的地盤也掙回來，叔父們也得到額外的固定收入，同時馬王也回來了。張飛所說的已做了大半，已有足夠資格做坐館。還欠真正掃低聯發，為前坐館報仇的承諾。但柴狼跟老興、和英堂關係密切，如果三幫人聯手，洪飛是萬萬抵不過的。奇怪張飛卻胸有成竹，他必有所持。

一天有警察來找張飛：［依家懷疑你同有關人仕背後，操縱黑社會進行非法活動，同埋廣東道一單嚴重傷人案有關，請你返去協助調查。］他便去了油麻地警署協助調查，他表現得很淡定，好似肯定自己唔會有事。警員請他帶去辦公室，並講述嚴重傷人案事件，警察講出的日子就是八名刀手襲擊他那一次，跟著警察拿出一大個公文袋叫張飛打開來看。

警察問：［入面係乜嚟？］張飛在枱面拿了一支筆，用筆撩開紙袋，裏面藏著一把染血牛肉刀。

他向警員講：［係乜嚟？係一個陷阱囉！而家未掂到嘅係一把刀，我隻手嘅指紋掂到呢，就係證物。］ 跟著左右和枱前面的三個警員，同一時間意圖捉著張飛的手，明顯想把他指紋直接印在刀上砌生豬肉，三個人？他們未免太天真！跟著張飛右手掌向上一擺拉弓，向下大力一拍打在檯面，轟！的一聲，氣勢要所有人立刻彈開，木檯面上呈現一個掌印和幾條裂紋，檯面的東西全部彈落地上。他左手向前面的警員面上摑了一巴掌，那警員飛倒地下滿嘴是血，掉了兩隻牙。他向後用眼厲一厲，兩名警員嚇得連忙後退手也震了，拿出鎗指着張飛：［你.......你襲警！］

張飛：［你班仆街夠證據嘅話，使撚叫我協助調查 ! 直接落Charge得啦。我一早知你想玩咩呀！你話我襲警呀嘛！屌你老味！攬炒囉！陣間你啲大Sir嚟到你咪同佢講囉，順便話埋畀佢聽，你哋想砌我生豬肉，妨礙司法公正。唔講正契弟，我要見你個上司。仲有我律師嚟緊，你咪諗住再嚟呀！你棈精地放低鎗，咪撚手震震走火呀！本少爺喺歐洲機關鎗都淝幾支呀！即刻同我收燃埋佢，唔係畀人見到，有撚排你寫個Report呀！］

同時這一拍枱驚動了一個反黑組盧警司入來，兩名警員急急把配鎗收回衣服，盧警司刻意扮看不見 。

張飛：［係囉！咁咪幾乖囉，係都要我教你啲阿Sir點做嘢嘅。］跟住盧警司問躺在地下的警員發生咩事？張飛搶說：［佢頭先隨地吐痰跣腳撻落地，撻親塊面囉，叫咗佢唔好啦！有冇衛生㗎？］ 盧警司問兩名警員有冇啲咁嘅事，兩名警員垂低頭說：［係......係］

張飛：［ 係囉，咪就係咁之嘛！］

盧警司問：［咁嗰篤痰喺邊？］

張飛笑說：［我叫咗佢自己搵條脷瀨番乾淨啦， 阿Sir你啲下屬真係好聽話，叫佢瀨就即刻瀨，終有一日佢一 定可以瀨出彩虹！啲夥記咁聽話，我真係要跟盧警司你學下嘢。咦依咦！你哋三位警察叔叔唔止啲手段嗱喳，嗰啲個人衛生仲嗱喳喎！］

盧警司向張飛說：［張飛！夠啦！］

張飛：［咁你唔想我講落去？係咪諗住依家告佢隨地吐痰呢？ 你唔會側側膊呵？］

盧警司：［咁警署唔係公眾地方嚟，佢隨地吐痰呢，我內部會處罰佢㗎喇，今次其實請阿張生你上嚟，係大家傾下偈，促進下啲警民關係啫。］

張飛：［警民關係呀？聽你咁講即係我唔係黑社會啦，我係熱心市民。嗱！呢個阿Sir講嘢咪似番個人囉，不嬲我都好尊重你哋啲執法者㗎，但唔係個個都咁值得尊重㗎。學嘢啦！望！陣間罸你幾個用牙刷洗廁所嗱！污糟邋遢！］跟著兩人步出門。被張飛曾拍打的書枱，突然斷開兩半！三名警員嚇得全身冒汗。

，好明顯張飛剛才已經手下留情！

兩人去到辦公室抽煙， 盧警司說：［你唔好咁串呀！上次有人出面吹風話有八個刀手劈你唔死，仲畀你搞到成地都係血，你精精哋唔好搞咁多嘢呀。］

張飛：［如果你係夠料嘅就Charge咗我啦，你斷估唔會做假證供呀，你講呢啲野做咩啫，想錯誤引導我呀？再講呀！你都話我畀人劈啦，咁我即係受害者啦？咁你仲唔快啲去拉人，你同得我講即係仲未拉到，如果唔係我依家認緊人啦。阿sir！你當咗差咁多年，你都知啲古惑仔拉唔晒㗎，不過警方點都要殺下威嘅。叫我哋唔好亂嚟，我哋公司嘅人一直都奉公守法㗎喎。］

盧警司：［係！有時我哋做嘢，的確要問古惑仔攞料，咁你可以畀啲乜料我先。］二人在房間談論一番後， 警方奈他不可，張飛也沒有律師陪同就獨自離開警署。